%@metapost:remediationaireperimetre.mp
%@Dif:2
On considère un cercle $\cal C$ de diamètre $d$ et de rayon $r$. On appelle $\cal P$ le périmètre du cercle $\cal C$.
\[\includegraphics{remediationaireperimetre-1}\]
Complète alors le tableau suivant:
\[\begin{tabularx}{12cm}{|c|c|X|X|}
\hline
diamètre $d$&rayon $r$&Valeur exacte du périmètre $\cal P$&Valeur approchée du périmètre $\cal P$\\
\hline
4~cm&&&\\
\hline
5~dm&&&\\
\hline
&23~hm&&\\
\hline
&0,56~m&&\\
\hline
\end{tabularx}
\]
%@Commentaire: Application de la formule ${\cal P}=2\times\pi\times r$ dans les différents cas possibles.